6.12 政府總部外非法集結 董事助理認罪判囚兩周

去年 6.12 金鐘衝突，一名貿易公司董事助理聲稱路經現場，搬動鐵馬，被控一項非法集結罪。他今（8 日）在東區裁判法院認罪，辯方求情指，被告當日受現場氣氛影響，有人叫搬鐵馬，被告移動一個鐵馬後，有催淚煙落在他腳邊他遂離開，並強調他當時並沒有戴口罩，亦無任何裝備，並非有預謀犯案。裁判官林子勤接納被告是路過，無證據證明被告與暴力示威者有直接關係，以三星期為量刑起點，認罪扣減後判囚兩周。

搬個鐵馬都坐兩星期

咁佢係路過的話
咁量刑係量乜

唔該晒神驅分享
btw 今日咁多判案既

咁都認罪

唔少案都輾轉去到答辯判決階段

最近都好多審訊 裁決 判刑嘅case
希望大家多啲去聲援

推

路過係佢自己話姐
路過到搬埋鐵馬都真係好路過下

咁多兩星期

路過搬一個鐵馬都兩星期

兩星期